%%% 패키지를 로드하는 예
\usepackage{jiwonlipsum}

%%% 폰트를 재설정하는 예
\setkormainfont{HCR Batang LVT}
\setkorsansfont(KoPubDotum Bold)(KoPubDotum Light){KoPubDotum Medium}

%%%
%\makeoblivoirfontsizebase{11}

%%% 용지 판면 재설정의 예
\usefapapersize{148mm,210mm,12mm,*,12mm,20mm}

%%% 기타 개인설정.
%%% textbf 부분을 sf로 찍게 한다.
\let\textbf\textsf

%%% memoir의 \tableofcontents에 차례 자신이 나오지 않게
\let\ORIGtableofcontents\tableofcontents
\def\tableofcontents{\ORIGtableofcontents*}

%%% pagestyle
\aliaspagestyle{plain}{empty}
\makepagestyle{sand}
\makeoddhead{sand}{}{}{}
\makeoddfoot{sand}{}{}{\small\textsf{\rightmark}~~\thepage}
\makeevenhead{sand}{}{}{}
\makeevenfoot{sand}{\small\thepage~~\textsf{\leftmark}}{}{}

\pagestyle{sand}

